---
title: Elixir 基礎學習告一段落囉（Elixir從零開始系列 11）（鼠年全馬鐵人挑戰 W12）
tags:
- w3HexSchool
- Elixir
- Elixir from 0 to 100
date: 2020-07-29 22:58:31
---

>   這是 Elixir 從零開始 系列 11 唷

> 這是 w3HexSchool 鼠年全馬鐵人挑戰 Week 12 唷 

## 前言

這是一篇結束文，本來在 Exercism round 3 之後就要寫了．．．

但是中間有些事情耽擱了好好好久，直到最近才想到要補這篇文章 XD

回想我全馬鐵人挑戰的第一篇文章發下豪語說，要雙贏：學新東西＋獎盃

是是是．．．是有學到新東西啦，但是獎盃還是沒有（看來我就跟獎盃無緣啊啊啊）

現在我們就回頭來看看 Elixir

我們從頭開始介紹了基礎知識，然後利用了 Exercism 來練習所學，但是啊

這只是基礎中的基礎喔，我們不過學了皮毛，想要再進階除了練習再練習，還是要多練習啊！

最後，希望我的基礎系列文能有幫助到想要學習 Elixir 的人！







